% INDONESIAN ABSTRAK
\addcontentsline{toc}{chapter}{ABSTRAK}
\thispagestyle{plain}
\begin{centering}
\textbf{\MakeUppercase{\judul}}
\end{centering}

\begin{tabular}{ll}
Nama  & : \MakeUppercase{\penulis} \\
NRP & : \nrp \\
Departemen  & : \jurusan FTIF-ITS \\
Pembimbing I  & : \pembimbingSatu \\
Pembimbing II  & : \pembimbingDua
\end{tabular}
\\*[20pt]
\begin{centering}
\textbf{Abstrak}
\end{centering}
\itshape
% BEGIN
\\
\indent Diberikan dua buah string $orig1$ dan $orig2$. Diberikan tiga tahapan proses enkripsi untuk menghasilkan string $ad1$ dan $ad2$. Tahap pertama adalah string $orig1$ diacak sususan karakter-karakternya. Tahap kedua adalah string $orig2$ diacak susunan karakter-karakternya. Tahap terakhir adalah salah satu karakter dari string $orig1$ atau $orig2$ diganti dengan karakter sebelum atau sesudahnya dalam alfabet. Jarak dua buah string didefinisikan sebagai jumlah dari selisih mutlak dari karakter-karakter pada posisi yang sama. Diberikan sebuah bilangan bulat $X$ yang merupakan jarak dari string $orig1$ dan string $ad1$ dijumlahkan dengan jarak dari string $orig2$ dan string $ad2$. Tentukan jumlah kemungkinan kombinasi string $orig1$ dan $orig2$ jika diberikan string $ad1$, $ad2$ dan nilai $X$.

Meet in the middle adalah sebuah teknik pencarian dengan paradigma divide and conquer yang membagi permasalahan menjadi dua, lalu menyelesaikannya masing-masing, lalu menggabungkannya kembali.

Dynamic programming adalah sebuah paradigma untuk
mendapatkan nilai optimal dari beberapa kemungkinan jawaban,
dimana permasalahan tersebut memiliki submasalah tumpang
tindih dan struktur optimal.

Pada tugas akhir ini akan dirancang penyelesaian masalah yang disampaikan pada paragraf pertama dengan menggunakan teknik meet in the middle dan pendekatan dynamic programming.

Solusi yang dikembangkan berjalan dengan kompleksitas waktu $\mathcal{O}(2^{|S|} * MAX\_DIST^{2} * T)$, dimana $|S|$ adalah panjang string yang diberikan dan $MAX\_DIST$ adalah jarak antar string maksimal.\\
% END
\rm \\
\textbf{Kata Kunci: string, divide and conquer, meet in the middle, dynamic programming}


\cleardoublepage

% ENGLISH ABSTRACT
\addcontentsline{toc}{chapter}{ABSTRACT}
\thispagestyle{plain}
\begin{centering}
\textbf{\MakeUppercase{\judulEnglish}}
\end{centering}

\begin{tabular}{ll}
Name  & : \MakeUppercase{\penulis} \\
NRP & : \nrp \\
Major  & : \jurusanEnglish Faculty of IT-ITS \\
Supervisor I  & : \pembimbingSatu \\
Supervisor II  & : \pembimbingDua
\end{tabular}
\\*[20pt]
\begin{centering}
\textbf{Abstract}
\end{centering}
\itshape
% BEGIN
\\
\indent 
Given two strings $ orig1 $ and $ orig2 $. Given three steps to encrypt $ orig1 $ and $ orig2 $ to become $ ad1 $ and $ ad2 $. First step is shuffle the letters position of string $ orig1 $. The Second step is shuffle the letters position of string $ orig2 $. The last step is replace one letter from string $ orig1 $ or $ orig2 $ with its next or previous letter in the alphabet. Distance between two strings is defined as the sum of absolute difference between letter in same position. Given an integer $ X $ which is $ distance(orig1, ad1) + distance(orig2, ad2) $. Find the number of possible string $ orig1 $ and $ orig2 $ from given string $ ad1 $, $ ad2 $ and integer $ X $.

Meet in the middle is a searching technique with divide and conquer paradigm that divide problem into two or more subproblems, solve each, and combine all the subproblem's answers to get main answer.

Dynamic programming is a paradigm to get optimal solution from some possible answer, which each of subproblem has overlapping subproblems and optimal structure.

In this final project the writer will design and analyse an algorithm to solve the problem that stated in the first paragraph using meet in the middle and dynamic programming.

The solution will run in $\mathcal{O}(2^{|S|} * MAX\_DIST^{2} * T)$ time complexity where $ |S| $ is the given string $ ad1 $ and $ ad2 $ and $ MAX\_DIST $ is the maximum distance between given strings.
\\
% END
\rm \\
\textbf{Keywords: string, divide and conquer, meet in the middle, dynamic programming}

\cleardoublepage
