\chapter{KATA PENGANTAR}

\indent\indent Puji syukur penulis panjatkan kepada Allah SWT. atas pimpinan, penyertaan, dan karunia-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan Tugas Akhir yang berjudul :
\begin{center}
	\textbf{\MakeUppercase{\judul}}.
\end{center}

Penelitian Tugas Akhir ini dilakukan untuk memenuhi salah satu syarat meraih gelar Sarjana di Jurusan Teknik Informatika Fakultas Teknologi Informasi Institut Teknologi Sepuluh Nopember.

Dengan selesainya Tugas Akhir ini diharapkan apa yang telah dikerjakan penulis dapat memberikan manfaat bagi perkembangan ilmu pengetahuan terutama di bidang teknologi informasi serta bagi diri penulis sendiri selaku peneliti.

Penulis mengucapkan terima kasih kepada semua pihak yang telah memberikan dukungan baik secara langsung maupun tidak langsung selama penulis mengerjakan Tugas Akhir maupun selama menempuh masa studi antara lain:

\begin{itemize}
	\item Almh. Mama yang selalu memberi perhatian, kasih sayang serta dukungan atas apapun keputusan dan kegiatan yang dilakukan oleh penulis dan menjadi semangat utama bagi diri penulis baik selama penulis menempuh masa kuliah maupun pengerjaan Tugas Akhir ini.
	\item Bapak, Ibu dan keluarga penulis yang selalu memberikan perhatian, dorongan dan kasih sayang.
	\item Bapak Rully Soelaiman, S.Kom., M.Kom. selaku Dosen Pembimbing yang telah banyak meluangkan waktu untuk memberikan ilmu, nasihat, motivasi, pandangan dan bimbingan kepada penulis baik selama penulis menempuh masa kuliah maupun selama pengerjaan Tugas Akhir ini.
	\item Bapak Ir. F.X. Arunanto, M.Sc. selaku dosen pembimbing yang telah memberikan ilmu, dan masukan kepada penulis.
	\item Teman-teman, Kakak-kakak dan Adik-adik administrator Laboratorium Pemrograman yang selalu menjadi teman untuk berbagi ilmu.
	\item Seluruh tenaga pengajar dan karyawan Jurusan Teknik Informatika ITS yang telah memberikan ilmu dan waktunya demi berlangsungnya kegiatan belajar mengajar di Jurusan Teknik Informatika ITS.
	\item Seluruh teman penulis di Jurusan Teknik Informatika ITS yang telah memberikan dukungan dan semangat kepada penulis selama penulis menyelesaikan Tugas Akhir ini.
\end{itemize}

Penulis mohon maaf apabila masih ada kekurangan pada Tugas Akhir ini. Penulis juga mengharapkan kritik dan saran yang membangun untuk pembelajaran dan perbaikan di kemudian hari. Semoga melalui Tugas Akhir ini penulis dapat memberikan kontribusi dan manfaat yang sebaik-baiknya. \\ \\ \\

\hfill Surabaya, Juli 2017 \\ \\ \\

\hfill Dewangga Winasforcepta Winardi \\
\cleardoublepage
